Az ajtónak két állapota van, zárt (alap állapotban) és nyitott. Zárt állapotban normál falnak tekinthető, nyitott állapotban pedig üres mezőnek. Minden ajtóhoz tartozik pontosan egy mérleg, amivel az ajtó állapotát lehet változtatni. Speciális tulajdonsága még az ajtónak, hogyha a bezáródás pillanatában mozgatható objektum (lövedék, doboz vagy maga O'Neill ezredes) volt vele egy mezőn, akkor azt azt ajtó összezúzza és ezzel megsemmisíti.

Felelősség: Állapotától függően a mozgó objektumok átengedése vagy visszautasítása, valamint a becsukódás pillanatában vele egy mezőn tartózkodó mozgó objektumok megsemmisítése. 
